[
    {
        "front": "容器",
        "back": "儲存或組織多個值的結構，例如串列、元組和字典。"
    },
    {
        "front": "方法",
        "back": "與物件相關聯的函數，並且可以在該物件上被呼叫。"
    },
    {
        "front": "序列",
        "back": "有序的項目集合，每個項目可以通過其位置來存取。"
    },
    {
        "front": "串列",
        "back": "Python 中的一個可變序列型別，可以儲存一組項目。"
    },
    {
        "front": "元組",
        "back": "Python 中的一個不可變序列型別，可以儲存一組項目。"
    },
    {
        "front": "元素",
        "back": "包含在像串列或元組等容器中的個別項目或值。"
    },
    {
        "front": "索引",
        "back": "序列中元素的數值位置，從 0 開始。"
    },
    {
        "front": "下標運算符",
        "back": "用於通過索引存取容器中元素的方括號（[]）。"
    },
    {
        "front": "切片",
        "back": "通過指定起始位置、結束位置及選擇性步驟來檢索序列子集的一種方法。"
    },
    {
        "front": "可變",
        "back": "描述可以在創建後改變的物件，例如串列。"
    },
    {
        "front": "項目指派",
        "back": "通過使用索引來更改可變容器中元素的值的過程。"
    },
    {
        "front": "逐項迭代",
        "back": "逐個處理容器中每個元素的過程。"
    },
    {
        "front": "串列生成式",
        "back": "通過對序列中每個項目應用表達式來創建串列的簡潔方法。"
    },
    {
        "front": "不可變",
        "back": "描述創建後無法更改的物件，例如元組。"
    },
    {
        "front": "參照",
        "back": "Python 中的變數儲存一個參照，這是物件的記憶體位址。它指向物件儲存的位置，而不是包含物件本身。"
    },
    {
        "front": "就地修改",
        "back": "在不創建新物件的情況下更改可變物件的內容。"
    }
]
